除左口頭警告外，擒拿術都好重要

首先，當大家遇上歹徒襲擊時應：

1.報警求助，嘗試離開現場，避免衝突

2.當你嘗試離開不果，口頭警告無效，對方仍然攻擊你，對方已經係犯罪分子，不是你死就是我亡，千萬不能有婦人之仁，否則吃虧的只會是自己!大家要記住一句話:對敵人的仁慈就是對自己的殘酷。

3. 使用擒拿技巧制服對方，重點並不是要你攻擊對方，還擊。而是制止對方傷害自己或身邊的人

最後，如果可以離開就最好，在逼不得已的情況下使用最低武力亦無可厚非

以下是一些從網上找到學習擒拿技巧的方法，希望當大家遇上歹徒時，都能夠保護自己，保護他人

[快撚啲同我入黎推撚爆佢] 民陣721金鐘集會